『薪火post』BNO 續期資訊(98) 副署已經全面收緊

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

簡易續期指南

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

希魔巴真係好有心
咁耐一直解答大家嘅問題

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點:
1) 2021年1月起接受申請
2) 可以在英國境內申請
3) 簽證期: 30個月簽証, 之後再續30個月, 或一次性5年期簽證
4) 可以工作或讀書, 但不可以申請Public Fund
5) 居住滿5年後, 可以申請PR, 12個月後可以申請ILR

申請條件:
1) 要有BNO國籍 (BNO護照已過期或遺失都可以)
2) 通常居住在香港
3) 有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4) 承諾會學習英文
5) 要有肺結核健康證明
6) 支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人可以帶同以下家人同時入境英國:
1) 配偶
2) 未婚伴侶
3) 18歲以下小朋友 (首次申請時未滿18歲)
4) 其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

BNO國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。
Leave Outside the Rules（LOTR）許可持有人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求LOTR持有人必須擁有全面醫療保險（full health insurance）。

申請LOTR人仕毋須持有BNO護照。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的BNO資格，但英國內政部亦指出，若能出示有效的BNO護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准LOTR許可申請。

申請LOTR人仕亦須要提供有效證據證明BNO人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗8日

有幸見證開新 post

其實樓主係咪bot嚟 唔洗訓

lm

請問副署點樣收緊法？

🇬🇧🇬🇧🇬🇧

有睇上個 post，唔使多，尾幾版，就知副簽點收緊咗

幾時改返第一張gif

專業真係唔好寫得太空泛 好似係

幾個星期前寄咗申請希望fedex快啲寄到

Fedex幾個星期都唔到？

應該有兩個星期

有咩問題

唔會掛
去FedEx追蹤份件最後一個狀態係咩？

居留權呀嘛

佢話已送達但係Home Office未話我收到

居留權係PR 同 BC先有
5+1都係VISA

唔係呀我意思係 譬如改BNO有得移民咁
Anyway

居留權係串佢用特區入唔到中國境姐

仲以為你話fedex未寄到

大把人6月寄到，home office而家都未轉receive呀
幾十萬申請做唔切呀

因為home office到send咗個email話我未寄啲文件俾佢
我以為佢未寄到
原來係我誤會咗fedex

基本上，每日都有同你一樣嘅問題上嚟，爬一兩日文，你會認識黑洞同期待出洞

You are not alone ：

入左黑洞啫...個個都係咁
上個post有人又係入黑洞又無禮貌咁問system未receive 比人撚狗

我下次會爬文先問

人地寫明要交嘅野 特登唔交過去 係咩概念

香港人最鍾意搏大霧

補文件最好唔好同新申請撈埋一齊啦

依家已經無咩文件要求，全部都應該交得到，只係副署表呢一樣要幫PE 手去批啫！你哋唔交咪出電郵要你哋補囉，反正寶補到返嚟！咁鬼多人申請，無心情好同你哋花時間認證個L樣！

係喎，你補文件應該有專用地址喎，點同朋友夾埋寄呢！

呢班人個心態係：你哋咁辛苦求人副署，正一傻仔！我搏到就得米！

所以連副署表都無打算下載備分！呢啲人咪等PE 寄返張要交埋實體相嘅副署表，等佢哋急吓囉，成個程序搞返一頭半個月咪幾好囉！叫佢哋記得寄副署表，一定要DHL 加急先有誠意，保險梗係要加啦！

FEDEX個網完全係垃圾，開個戶口都ERROR幾次，又會轉去其他國家既網
DHL個網就正常，但比完錢都無提過假日收件會加錢，唔打去問野會到有人上門先知
另外，我見申請文件無提過要出世紙(我要副簽果隻)，點解好似咁多人都要交?

呢個月改左系統，簡化左BNO續證文件要求

千祈唔好夾埋一齊寄
基本上收到補交文件之後好快就批
搭埋朋友度寄你想跟埋你朋友入黑洞？

基本上由六月開始我見過幾百個reply 係咁

唔係伸手黨就得
好多撚樣好無禮貌

你要填乜form

相已經係countersign form上面有
唔使再另外print

你係補副簽定未申請？如果係未申請的話，申請之後會自動畀張副簽表你，張副簽表會有埋你upload張相

唔該巴打

睇頂置

唔明點解咁多人dislike所巴啲cm 明明佢咁有心

可能嗰個人係世柒

基本上一樣

6月頭申請 8月頭收message批咗 等寄翻翻嚟

佢睇到會負皮你

其實咩人都好啦，佢兩個咁得閒追我post，仲密密負皮我，可想而知個內心壓力幾咁大，每日個心理幾咁唔平衡！我估係之前寸親嗰啲囉，咁如果唔係講中佢心事，點會耿耿於懷！其實佢哋將道怨氣，化做動力，幫多幾個人副署咪仲好！如果佢係根本無bno嘅，其實印象中無乜寸過呢類人喎，佢哋咪應該爭取平權囉。乜都唔係嘅，我成日講，自己設立目標去爭取機會！

我個朋友經典例子，會考唔掂英文唔得，依家咪留學兼大學畢業，外國生活中，有佢咁積極例子，你班放負友仲有咩好籍口？

人生係彩色定灰色，好視乎自己點去睇！以前有套電影口頭禪：有信心未必會贏，無信心就一定會輸！申請續bno如是，做人亦如是！

24.7 RMORAN 繼續等

同Friend同一日寄
佢兩星期前已經轉左Status
但我仲係黑洞

全面收緊

跟住步驟做都唔識？好清楚啦喎

要身份證大法確認，即係唔見護照啦，首先要做的係報失護照

唔可靠

咁唔該你先跟報失流程，要打一次電話，護照署確認左你報失之後先可以續

唔會。只要你有BNO身份就終身有效

我之前都係同frd一齊寄
我遲佢一星期先轉received
真係睇佢拎到邊份就scan邊份先

除非你當年根本無登記過！其實唔得都係蝕千零蚊啫，有幾多人有理無理都俾錢搏一搏！

既然佢自己身份證大法確認左的話唔使晒時間SAR啦

幾多號開始being process?

無錯！到時sar完又話無，又驚一輪！而且sar父母要技巧性提及自己有無included，否則見唔到自己有又一輪驚恐！

唔好咁淆底

其實可以報左lost先
我屋企人就係check完中晒身份證大法之後報lost，7月頭報lost之後都要等大半個月先收到ref no.，有ref no. 就直接課金

尋日係張公屋租約度見到 d 嘢想問一問各位巴絲。
張租約有曬全家人嘅身分證號碼，但係我同我家姐個 hkid no. 前面有 "BC" 兩個英文字，即係 BC Yxxxxx)，我家姐 92 我 95，都一樣中曬身分證大法，個兩個英文字係唔係暗示咗 d 咩嘢？定係我多疑 ??

利申：已SAR過知道冇一本用我自己名出嘅 BNO，亦已經報失咗，同hmpo 嘅職員講過一次電話 verify 返我身份，佢亦都話我可以唔洗等confirmation email of cancelled passport 直接 apply for a new passport，但我最近忙 ＋都想等一等封有 ref. no 嘅 email，所以預咗等一排。咁岩就揾到上面嘅野

咁報失煩唔煩？多唔多嘢準備？樓上有巴打話要打個電話，講咩架？

報失係一定要做㗎，詳情請睇 doc。報失完會有 email 叫你打去一個英國電話，係 hmpo 黎，其實只會問一d 基本野，e.g. 名，身份證no.等，全程幾分鐘, 個officer 應該會係電話講埋比你知你下一步係咪可以直接 apply for a new passport。

建議用 Skype 有 one-month free trial (400 mins)

仲諗住有開心大發現

依家係咪唔使再交「5.閣下的出生證明」？

真心想問
搵個人countersign 真係咁難？
我都幫左幾朋友

與其睇教學，你不如真正自己上HMPO個網自己撳下，有問題先問
個網站啲問題直白到不得了，YES就YES、NO就NO，填下名、填下地址，根本無難度。就算你唔識英文，求其搵個朋友幫你翻譯一樣得。

我都一堆朋友合資格
傾開計自然搵到

平時唔問冇人知
一問身邊總有3,4個係左近

中晒身份證大法三項，已經係開心大發現啦！

啲人唔敢開口嘛！

不過有巴打話問咗30幾個都無......

Report返
六月第二個星期Documents Received
岩岩 Application Approved.
謝 薪火Post 樓主.

你上去網站到試玩吓啦，我剛剛先試玩咗報lost，一日last step個submit制唔撳，你仲可以倒後返去或最後對完資料有錯時改！你鍾意嘅上去不斷操練都得添！另外申請程序都一樣可以試練，你咪睇住doc，一路試玩吓囉，唔使收錢嘅！我都係用幾分鐘就玩完，啲問題你一定識答，唔使驚乜驚物，勇敢啲，幾大就幾大！

操PAST PAPER

Practice makes perfect

佢咁驚青，操吓可能信心操返返嚟

新護照重有冇呢樣嘢

垃圾民政署預約電話又唔通

想問有無人係尼個人簽收？7月9寄到，入左黑洞

老實講佢D申請指引好過香港多多聲

唔好賴啦 自己連少少野都唔識做
點樣講移民 點樣講計劃
用藉口比自己話自己廢 根本就係唔識進步

成個教學上面俾晒你都用你又話自己廢唔做 唔識做 太緊張

不如你乜都唔好做啦好冇

我6月幾比佢簽收左 前幾日先update 慢慢等唔好心急啦

想問而家Applicaiton in Progress 那堆?
有冇辦法申請Emergency ，盡快批Passport?

一視同仁冇特快
有嘅話晨早有人做咗啦

用廁板PP，去到Heathrow 可以apply LOTR 嗎?

到時你要證明自己有bno身份其實仲煩。如果唔急點解唔續bno先呢？

想盡快離開香港

咁你有無舊bno？如果有就好D；無就你睇吓點樣同border force講了

5月尾apply 早兩日寄返左黎

如果想申請ETD，睇doc！或利用特衰即刻出發！

我6月尾寄到過去 8月6先轉status

有，不過唔係痴內頁，痴背脊

留意返LOTR技術上係緊急庇護用，你證明唔到你有需要border force 有可能唔俾你入

想問我個令星期前已經收到本新bno, 但到而家都仲未收到第二次dhl sms話收到我第二份件（之前本bno同文件）咁正唔正常？大約幾耐會寄第二次件過黎？唔該哂

本野咩色

我無賴，我有睇DOC有盛
重有，我唔係果啲一拎到手就即刻乜都唔理離開香港嘅人
我以前頹廢咗幾年，呢一年先叫好返啲
我自己有咩進步我自己最清楚

我身邊識我嘅人都知我不嬲對申請呢啲會有壓力
但最後都係要靠自己

聽完上面啲巴打講完我最後都會自己做
如果你想繼續話我廢，隨便
把口生係你度，對手打字又係你
我理唔到你啲咩
我會好感激上面有覆過我嘅所有巴絲
因為佢哋無必要同義務
而且我自己都知自己煩，我認
你要繼續鬧就繼續，我唔介意

你拿拿臨去玩一轉報lost先啦！操到無問題，或試咗去到對過資料啱，咪撳submit囉！吸一啖氣撳一吓，成個人鬆晒！跟住等回覆，就算要求打電話過去都唔需要緊張，問返幾項個人資料嘅啫，你研究吓點打電話，定到時問佢電郵資料得唔得仲好啦！祝你一切順利！

7月中簽收
29號received
30號processed
今個月7號批左

本野係你嘅 咁大個人你自己想點做就點做啦
你要幫手嘅大家都肯

你過去係點，呢度其實唔係好有人在乎，但你嚟得喺度問，大家都會想幫你

但如果你都過唔到自己個關，冇人幫到你

自己睇呢度
如果你申請護照進度比HMPO個標準長超過兩週可以去領事館申請Emergency Passport
之後同HMPO claim返向Emergency Passport個費用

Overseas applicants who have an urgent need to travel will, as usual, be able to approach the Foreign & Commonwealth Office for an Emergency Travel Document (ETD). Where HMPO has had a passport application for 2 weeks longer than normal service standards, it will invite customers to contact us to arrange a refund of the cost of the ETD.

深藍

6月11簽收
7月19received
7月21being process
仲等緊...

同你完全一樣呀ching
有消息記得分享

我7月2已經開始Application being processed, 但到而家仲未有回音....

7月中簽收到而家都未received

6月11號寄
今日收email 話批左 印緊 bno 副簽

我6月8簽收 7月4出黑洞
7月8 being process
都仲等緊佢轉

Fedex 紀錄7月2日簽收，而家影都冇，
官網個Application history 仲係6月嘅Use paper form to confirm identity

等下，見有啲巴絲6月尾簽收都未轉received

Send the form and your documents

蘋果日報出事 bno 睇路呀

其實，申請ETD真係即時嘅，會唔會多啲人湧去申請，然之後即刻走！有ETD，影印定，第時申請bno visa都定啲快手啲吖！

6月頭寄出 今日終於轉左application approved

早你一日 現在興遲來先上岸
份嘢卡係底 面頭不斷有新申請

我同你一樣

咁多人一樣
有排等

唔係唔使申請都入到英國咩？？？

個個係bno visa

到時想休息下去轉巴黎、布拉格過個weekend
唔係拎住本火車頭返英國咁柒呀？

有無人寄既時候寄埋特衰護照正本去但係新bno翻黎既時候無比翻特衰護照翻黎

文件係同護照分開寄

Update 一下 我打咗過去 佢地話90日個rules suspend 咗 就算過咗 90日都未update 唔使擔心會cancel個申請
有人簽收咗就即係代表到咗佢哋嗰度 只係未入得切system 要排隊 我哋只需要耐心等待

6月26日RECEIVED
8月5日先PROCESS

屌哂你地

其實最好唔好寄正本
一陣有咩事無護照喺手點走

想問下有冇巴打 application complete 有埋tracking number 被退件？

乖 明明人哋只係叫你彩色影印本點解你要寄晒成本過去

你無收到dhl mail?

6月10號簽收咗之後就一啲聲氣都無

6月25日簽收
之後收左3次叫send documents
今日岩岩先轉received

感謝報告，咁大家無需要急啲乜，平常心啦！

睇doc

有冇人收到新bno成四個禮拜都未收到dhl sms寄supporting doccument返黎

收到新BNO之後可以問HMPO

今日終於收到話寄緊返黎

咁驚嚇！

你有無收過HMPO既email?
不如先問下dhl有無你名既文件寄過，再攞番個tracking number

4 weeks ?? I think you should call / email HMPO Immediately

有嘢請教各位
我8 July status 去到passport being printed and sent,15 July 收到Dhl message,然後17 July收翻舊document同舊passport.
之後我等到7 Aug都未有收到新passport嘅waybill number,於是我send email去HMPO,而佢哋亦都打翻俾我話10 Aug會有Waybill number.
但到依家都未收到任何message,重點係我上HMPO睇翻我個application history ，直頭無埋record..想問下有無巴絲試過呢個情況？唔該！

2020年陳生表示有早知

唔好介意 唔係挑你機
資本主義世界有樣野叫 division of labor. 經濟學家認為分工愈仔細, 生產效率愈高. 我認為, 當中既原因係: 人唔係全能, 每人有各自強項弱項, 只唔犯法, 其實冇乜問題
樓上師兄想用錢解決自己唔擅長既問題, 呢個係佢既生存方法 點解你既言論要針對人, 而唔係針對事？

幫同事問
有同事改過三次名
申請完之後 SEND左EMAIL黎
要我同事一定補寄改名契
有無其他方法可以
遲終成張original 改名契寄過去...寄失左就真係

16/7 Fedex A.Y簽收出黑洞

人哋都唔諗住再講 我都好心提佢，你喺度拋書包做乜
你唔爭在攞埋Adam smith講 classic capitalism 後面嗰幾個chapter 講最後所有嘢都要有一定嘅限制去確保平衡經濟？

你聽唔出我最後係好心勸佢嘅，咁就算啦
但唔好同我喺度拋書包，大把人讀社科

本來就係要交全彩印
你交咗啲咩俾佢

民政署宣誓

你寄咗咩比HMPO

係外國. BNO 係香港. 有無得叫屋企人幫我搞？ 驚寄本bno黎會寄失

試過寄全本特衰去 最後無穿無爛返到手

副署問題

Same

received 成個星期都未轉processing是咪正常
見大家好似都係一兩日就轉

瞓撚醒未
追完post俾你講多次

我就係怕你睇唔明，專登開新段，寫翻個總結，誰不知你最後一句都冇睇
我意思係話你態度差。雖然人地有求於你，但唔代表你可以取笑佢，或者人身攻擊。我追post見到都覺得當事人難堪
其實你係當事人既人生冇重要角色，你冇身份去用呢種無品既方式教人處世
所巴一見到當事人比你地搞到難堪，即刻最尾送翻句祝福比人。你望翻你自己回覆當事人既最後一句說話係乜？

我都追左十幾個post, 我都識答呢度8成既問題。如果你唔想撈講我知，我唔介意接手

件事完咗 咁咪算囉

喺網絡上面萍水相逢冇人識邊個，我唔需要去做教仔，我都冇責任要去承受佢嘅感受，我都係嗰句，佢上得嚟，即係預咗想人幫手，佢心理問題過唔到，我都無能為力，佢唔鍾意聽嘅佢大可以唔take

喂大佬，你邊位我邊位佢又邊位，根本冇人在乎。empathy and sympathy 係人都識講，係呢一個context，我有冇需要俾佢，佢有冇需要take，你需唔需要喺度說教，大家都可以唔理架。

我都係果句，你自己睇唔出我第二次同佢係心平氣和講嘅咁就算，果番說話我又唔係同你講，我亦都唔需要向你負責。

冇話邊個接唔接手，你鍾意嘅咪多個人幫手，只係唔好講到自己咁重要我要走咁樣 都係果句啦，我係邊位你又邊位，乜真係咁重要咩？

咁大個人，仲要喺度拋書包講道理，不如學你話齋，專心地幫其他嘅巴打好過啦好嗎？

加把口講句
renew本passport 真係普通人都做到 仲要有晒doc
洗唔洗講到division of labour

算啦，大把人需要幫手

終於搞掂啦
分享返比大家我嘅情況
我係冇一本屬於我嘅護照，但爸爸本bno include child有我名所以我就去馬啦

其實我喺上年年頭申請過一次，因為我係大陸出世，而兩老都係大陸結婚所以所有文件都係中文（除咗爸爸，因為佢係香港出世但我媽媽係大陸人）
由於我屋企人驚整唔見文件正本所以我只好彩色影印比home office。因為我唔想搞翻譯，而又睇到好多唔交齊文件又成功嘅例子，以僥倖嘅心態就寄以下嘅嘢過去：我身分證彩色影印、爸爸出世紙、爸爸本bno、特衰、副署表，再加信解釋點解比唔到正本。
寄過去一個月後home office個邊要求我補交以下文件：我、爸爸出世紙正本，結婚證書正本再加我副署人嘅passport copy。之後我先去搞個翻譯再寄過去，但我冇比副署個copy比佢，因為我覺得唔係必需。（個副署人之前幫我另一個fd簽過係成功而又係專業人仕，但佢冇bno）之後等左個幾月個邊都冇回覆就一直等，等多3-4個月後個邊又send email嚟叫我補交返以上交件，之後用email溝通咗幾次佢都係要求正本，但我屋企人又唔比所以就Cancel Application 寄返哂所有嘢返嚟

到今次再的起心肝去搞，都係照返佢叫你填咩就填咩。而我都同父母講我要申請bno嗰邊要正本，今次佢地就比咗我寄。我今次交過去嘅交件有：副本（我、爸爸、媽媽身分證）；正本（我出世紙、爸爸出世紙、結婚證書）、翻譯、成本特衰、副署（搵咗第二個係專業人仕有bno，不過佢bno係過期的）、爸爸bno，再寫解釋點解比唔到媽媽出世紙。今次竟然一次就搞掂，等嘅過程真係好驚佢又要補交咩文件
所以大家真係唔好抱住僥倖嘅心態去搞，人地冇交文件得唔代表你都得，佢要你交咩就交咩，人地做嘢都會快啲

雖然too long don’t read,但希望大家可以係我嘅經歷得到小小解答
希望大家都可以盡快搞到bno

你個INCLUDE CHILD係同父親本BNO一齊登記

睇HMPO點

本身啲文件 出世紙呢啲一般要收新既BNO 之後幾耐收到？

唔係好明你講咩可能我蠢

我爸爸本bno過咗期好耐同冇續，所以個本係佢最update嘅bno，應該係我好細個嗰陣加咗我名落去佢本bno

所以都係個句，人地得未必你都得，今次我好彩下個就未必

佢整本BNO先
你係後加個名做INCLUDE CHILD
問你後加個名係用電腦字定人手寫上佢本BNO

正常係同時收到
但呢個時候
收到本新BNO就要問HMPO

電腦字，應該就係佢搞佢bno個陣一齊登記埋我

應該同時整
你父親之前應該有本BDTC/BNO

恭喜巴打 有睇晒架
希望你快啲收到

係呀，BDTC同BNO都有

你身份證發出年月
同佢本BNO一樣

多謝巴打咁有心

7月6簽收都未received

嘩唔記得了，要等啲文件返哂嚟先答到你

GOOD LUCK

最重要唔好淨係問父母就算 佢地話冇唔一定真係冇
始終廿幾年前既事 佢地唔記得都好正常

3A. 為國際旅行目的而申請永久性居民身分證
享有香港居留權的人，即使已根據本條例登記或無須根據本條例登記，倘需要永久性居民身分證以申請英國國民(海外)護照或身分證明書，可按照根據第7條訂立的規例申請永久性居民身分證

啱
我問咗我呀媽幾百次佢都話肯定無
話咩97你一歲都無點會幫你申請
同我老豆喺我出世之後都無續bno唔會有included child
但身份證大法我中晒3個
然後SAR話我有仲俾到個passport number我
所以唔肯定就send個SAR去問啦
話唔定會有驚喜

passport printed and sent 5日
都無DHL SMS
係咪可以用pex number 去dhl track by shipper's reference?

我FedEx有寄齊嘢
係個住址證明唔乎合佢要求
而家交完住址證明
又要我再補交成本特衰彩印+身分證彩印
可以Email

我FedEx有寄齊嘢
係個住址證明唔乎合佢要求
而家email交完住址證明
又要我再補交成本特衰彩印+身分證彩印
可以Email

Send個email過去問下先

我4/6 寄依家仲係being processed

可以Email都算好

我619 processed, 到依家都仲係processed

等多幾日啦

改名契係一定要正本！改名契呢啲其實都問返律師樓可以補！某律師樓依家改名都只不過$500，就算補返張應該唔太貴吧！

其實係世伯登記時加埋你名囉，所以你都係bno！其實你第一次個申請，個PE其實係攞多餘嘅嘢，或者佢唔想搵返舊資料，咪叫你俾正本囉！講真，去人事登記處出返張出世紙核證副本俾佢，好過第二次俾咁多錢去搞！至於結婚證書於你個case真係無乜需要，因為你寄咗去嗰本bno，已經有齊你同世伯個名，有無結婚唔影響申請！至於副署要護照資料頁，非英愛護照一定要俾，唔係點核實副署人？另外我想知道你翻譯使咗幾錢？

第一次個PE肯定當你真係首次申請，好認真咁同你去審批，所以咁鬼嚴！我就覺得佢經驗唔夠！其實你可以投訴佢，為該次申請再review 過，應該唔使俾多次錢！第二次就正常好多，不過父母身份證係多餘嘅！過期bno唔可以認證你，我覺得呢個PE就真係用返續bno個程序去做，咁會簡單啲，如果我無估錯，PE自己另外去認證你個樣！

個陣又唔係好識，佢要咩就比咩佢,我都有諗過其實我爸爸申請嗰陣應該交哂我資料上去先搞到included child就係因為有咗第一次驚咗個邊，所以我就比哂父母所有資料過去

如果真係如你所講咁，而其他巴絲都係差唔多情況就參考下，唔好好似我咁蠢

翻譯好似用左千幾左右

17/7 終於出黑洞

想問下我本bno已經報失左
而且send返黎報失成功
但係我早2日又搵得返
係咪當我搵唔返本野算

要照寄，但係你要講返報失過但係搵返

請問要係邊到講
咁我填表係要照話自己唔見左定點？

填表照當報失，之後臨尾打 remark

其實入境處搞證件不嬲都要排隊拎籌

我攪本特衰時用郵寄
唔出去排la

有冇6月29號簽收 R. MORAN 仲係黑洞

有冇師兄知道 如果我19年英國畢業之後番黎香港,係個度3年會唔會計落BNO 5+1?
會唔會重新計過？

搞護照就係搞回港證就一定要排隊
（而家有得預約都好D）

我係7月9號

收件人 M.MOTRAN

仲係未有消息, 日等夜等

未有BNO Visa 申請ILR嘅詳情。但係你離英時間太長，一般ILR 都要求申請人唔可以12個月離英超過180日或者連續180日唔係英國，視乎簽證而定，暫時你當要重新計過啦。

個visa都未開始

我當年登記bno，郵寄去搞，不過攞就要返入境處囉，程序同依家一樣。

正常報失嘅護照，應該任何時候搵返，都要主動寄返俾佢哋銷毀！即係你從此不再同佢相見！而你點申請都係話俾佢聽已報失！現系統無位俾你打additional information，你喜歡嘅寫信解釋或唔解釋都得，PE會沒收佢㗎喇，放心！寄定唔寄風險自決！

幫襯左Lhk.....
到依家成個禮拜連英國都未到
都唔知會唔會寄失埋 入面有正本bno

你決定咗要寄，由交封件俾速遞員開始，就唔應該擔心失件問題！否則你應該揀一個信得過嘅途徑去寄！至於本bno一啲都唔重要，驚嘅就寄之前留個底，有乜事都只不過報lost啫！至於記念價錢就因人而異了。你了解返你個速遞正常要幾耐時間先啦！btw幾錢？

7月1日英國簽收
依家都未轉received
正唔正常?

佢收咗就得㗎啦 你都冇嘢做到
唯有都係繼續等

但上hmpo track翻但無我record係正常？

7月14日英國簽收，仍在黑洞內。

等多幾日就有DHL tracking ，佢哋由DX寄出，DHL收到先有資料出俾你。至於申請記錄，過一段時間係會搵唔返，至於保存幾耐就好少有人之後再翻查，所以無乜報告。其實你既然聯絡開，不妨問吓呢類有趣嘅資料囉。至於份件，HMPO 實牙實齒俾個答案你，你咪俾少少耐性，估計好快有消息！

唔該所巴！

Update一下
兩老bno已批
自己個本因為相出左問題，但已經補交左
等消息中

唔會 好似信用卡儲分咁 會累積年數
我去旅行去咗7日 遲啲扣翻我七日

靚仔咗😂

佢要你補交嗰陣點樣聯絡你? Email/電話 定寫信？

話說我接近2個月都未收返文件 直至上個post有巴打教send enquiry 去HMPO今日就收返啲文件了同寄去既時候一樣咁整齊

多謝個位巴打先

我試過HMPO email 叫我補文件，但係佢無叫我補乜，結果當時我要用 webchat 問佢先知要補乜

後記：
1. 當時我係新系統白老鼠，唔知而家呢個問題解決左未
2. 其實我係有寄晒D文件過去，係收返D文件發覺唔齊（唔見出世紙，佢又無叫我補），問佢話點解有文件未寄，佢話無收過出世紙，我先知道原來D文件其實係畀HMPO整唔見晒（好彩我係補領出世紙再寄過去）

電話口講咪要抄低條上載連結囉，聽唔明咪....

寄信過嚟成個星期，失件咪HiHi！

所以每張文件mark pex no減少散失機會，當然佢哋好鬼鍾意唔見人哋啲正本證書！尤其是去到PE 手之前，唔知經咗幾多手.....

你會唔會再講多啲，例如聯絡邊度，佢哋點回應你？有咩理由兩個月？無咗件事？

同埋HMPO個twitter我都有inbox佢地一個禮拜後佢話會pass返比同事跟進

我都唔知點解會兩個月 可能真係唔記得左我當時已經track唔到個申請所以淆底先問

係DHL，但係好似無得改地址

DHL顯示佢哋已簽收左
但個system未update
之後佢又email提我要send副簽過去
想問咁係咪正常，可以再等下睇定啲先？

歡迎進入黑洞，呢度大把

冇咩事咁我番落地球先啦

收新bno同文件都唔可以改地址
呢個係HMPO對DHL嘅要求

佢比條link我上去upload返張相

其實過一個月已經唔正常。

唔小心㩒多個次

佢email加message send比我
話我相唔得
之後比條link我upload上去

Email同message搵我架

Jul 15 簽收,尋日終於being processed
Yates 好似快過morgan

14 簽收入左黑洞

改你公司附近嘅locker攞咪得

點解個個被害症上身？驚呢樣嗰樣！

根據我幾年Amazon經驗
dhl到香港應該有Email比你
入面有得改收貨地址
我估HM Office應該都有掛

我係銀行月結單 中文版 照批咗

6月18 簽收
8月3 received
8月4 being process
仲等緊...

今日轉左print & sent

Fedex 7月16送到

仲係耐心等待中

咪玩啦大佬 亞馬遜點同HMPO比
HMPO寄有個人資料嘅嘢
佢就係唔想個人資料洩漏同護照落入不法分子手上
咁易俾你改地址 咁住址證明人地要嚟托柒

絲打 想問佢用咩信封放住啲文件寄返嚟比你？ 係用大信封定細信封

A4硬信封
不過大細根本唔關事
因為唔會塞落信箱

正常

正常，因為當左 middle name
出護照個時會齊出全名，因為就算鬼佬都要出埋 middle name

呢啲碎料啦
passport上高個名有錯先嚟擔心啦

就算所有野都岩
PASSPORT都可以印錯

跟住話係你入錯！

依家系統改埋，出世紙結婚證書唔做使交，以後煩少樣了。

Printed & sent 一般會幾耐會收到passport

報告！7月20 FTA DHL出洞！

Around 1 week

近來來說,大约多等幾多天會收到送交的正本文件和舊bno? 我大约等了2星期未收到.

係咪會收到DHL tracking number

我沒有收到DHL sms.
建議上DHL on demand開個有自己手机的profile和set返notification 加入自己的電郵地址。 收到HMPo 'your passport was in the way ', 再上返DHL on demand web 查回 tracking reference.

殘體字

你肯定你冇搞錯申請中國護照？

殘體字都算啦 當打錯
成句都係殘體 語句都係大陸 我唔知呢啲叫咩

明白多謝提點

應該飲左碗湯過埋條奈何橋就會收到

大陸人學咩人申請BNO

可能人哋申請緊中國護照呢

[url]FedEx送，22/7簽收
剛剛收到通知轉received[/url]

FedEx 9/7簽收仲係黑洞

算啊 可能銀髮手足
宜家上得多twitter 睇化咗小小

FedEx送，17/7簽收
今日收到通知轉received

好啦 只能同佢講 連登對於殘體嘅接受程度係極度低 下次盡量用返簡體轉繁體

有無人知道covid呢排收到新passport之後要幾耐先寄返本舊嘅黎？睇到有人兩個月都未收到😨？

#369

好似全部fedex 都會早啲出洞

你上個月嚟，會見到另一個相反結論！

6/7簽收 skynet仲未轉

22/7 fedex寄liverpool係ramon收，今日收到hmpo電郵叫我快d交文件係咪正常我知呢排係黑洞，但係都淆左下底

Application being processed on 10 July 2020
仲等緊

請問being processed成個星期係唔係正常?

好正常，你自己追吓平時 process 要幾耐

我再追追post

6/7 ups 一樣未轉唔駛擔心

6/7 same 我唔擔心 但屋企人次次收到叫佢寄文件既email就過黎問我

我都係幫屋企人搞 佢完全無擔心過佢話出年先收都唔緊要

Btw 睇嚟6/7 係新黑洞

返支那申請支那護照啦支那狗

ups跟緊d喎, 我有朋友試過封野唔知點解去左美國 搞到佢遲左要同英國果邊解釋

6/7 Yates簽收左

點做到

應該係香港機場Sort錯左份件

其實佢成句野得個給字係打左殘體
可能用左手寫輸入掛

其實佢成句野得個約字係打左殘體

但個structure 好明顯係大陸普通話

係咪一開始揀錯咗簽發authority
副簽嘅詳情睇doc

黑洞通常都係星期一
即係星期五六寄嘅HM疊晒一齊簽收放埋一邊隨手開黎做

我processed左足足兩個月呀
都冇郁過呀

我唔記得ups點解釋啦
所以到我整果時叫我一定唔好用ups

正常，鬼佬有middle name，成日會以為你個名某一個字係middle name而miss左一個字

唔係香港sort錯件啦，UPS個 hub 係支那，應該係支那 on9 就真

UPS 我寄美國&英國都係香港出

UPS香港每日有機去歐洲/美國 應該係香港hub sort錯

sorry我錯，Fedex個hub係支那先岩

Fedex先經支那

係唔係叫你影番幅 靚仔既相或補交資料 收漏e-mail或 junk box?

好感動

打算幾時走

英國話走得就走

我已經超過一個月都仲未收到文件（有正本文件）

點解你咁快既！我24JUN 開始process到今日都未有update

send個enquiry比HMPO問啦

所以用DHL,貴過少少求穩陣好過

係呀，影返幅相，我都已經upload返
不過收完相之後都冇消息

快㗎喇，PE一開工，一睇到你張相，ok就即批！

無諗住走 想申請傍身 宜家申請會唔會太遲？

有心唔怕遲

Bno 身份一世嘅，幾時都續得，唔急咪等英國開齊工先搞，無謂依家風頭火勢做唔切，仲加多隻腳。

送到之後平均要幾耐先會話received
坐立難安

jul 16 morgan簽仲等緊

啱啱收到FedEx SMS:

//FedEx空運提單號碼：xxx 您寄往英國的文件送達狀況，請到FedEx官方網站
您有機會收到英國護照署發出的電郵／信息提示您盡快遞交文件，如您的文件顯示已經派送，可以不用理會此訊息。如需要查詢您的申請處理狀況，請聯絡英國護照署。//

睇嚟佢哋畀人問到煩

好慘

7月6日received 仲未update過status 好不安

唔係received 係簽收咗咋都仲未話收到會唔會寄失架

睇置頂

簽收咗咪寄完囉，寄乜嘢失呢？

早你兩個鐘approve但係都未print

頂！approved 都仲要擔心幾時print？一陣又擔心幾日無DHL tracking ！跟住擔心飛機會唔會出事！份件會唔會打回頭！嚟到香港驚無人收，派緊又驚速遞員有意外.......

你需唔需要我介紹精神科醫生俾你？近地鐵，好方便！

睇黎你好大壓力wor巴打我講一句姐你都咁大反應

好好笑

唔係喎, 我見佢個路線係香港>日本>法國>英國喎

睇左置頂個心都係無定啲
又驚係咪寄錯
又驚副簽唔批要搵過(唯一肯幫副簽既bno朋友失業中)
又驚處理期間有咩大事發生

我都唔知
寄左過去一開頭都好緊張日日track住
後尾都無乜點理由9得佢搞
巴打你應該都好快轉status

啱啱收到Email話我個續領BNO申請Approve咗，好開心

繼續增加負皮fan

依個簽名係屬於邊個

A Yates

你壓力大啲，一日新證都未到手！

俾返自己多啲信心啦，新證同文件好快到手！保持輕鬆心情等DHL短訊啦！幾日應該有㗎喇！

Fedex 16/7送到 今日出黑洞

17/7 仲未出

倒轉睇係CV19=COVID 19

之後擔心係香港出唔出到境

binC

算快啦 我6月尾到 今日先話收到

你唔怕啦，費事嘥錢續，依家揸特衰即刻走咪得囉。申請完5+1即轉bc！不過本特衰夠唔夠6-7年用呀？

same
會唔會係佢地office開始多人番工所以先突然咁快?

發佈唔續bno言論 負皮係我俾嘅

我前後三個月

收到DHL SMS準備寄番香港

我都係岩岩收到msg咋

17/7收件，剛剛出黑洞

11/6 簽收
27/7 Documents received
5/8 Passport application approved
今日終於收件
原來我個件分流左去愛爾蘭搞

China Virus 19

6月8簽收
7月9先轉received

Fd子6月頭寄
8月7日到手
黑色封面

想問如果冇人幫手副簽 可以點搞

7月頭依家都未出黑洞

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

黑色好型

咁快

而家出嘅bno轉晒黑色？

係NAVY BLUE

[url][/url]

我尋日都收到
我當時仲諗左陣
*下？咩事呀？明明份件6月中已簽收，上個月仲話prosses 緊*

今朝我仲諗個申請明明處理緊，FedEx條數都找埋，點解會有SMS

日日有人問，點解簽收咗仲俾hmpo追！問係咪寄失咗！

一次過解答晒，FedEx話你班友咪再打上黎問

3/7 簽收咗 仲未出黑洞

跟住到UPS同DHL出聲明.....

24/7 UPS 簽收
今日received doc.

7月份日簽收，今日轉received!

7月1日

好，唔該你巴打

耐心等待

而家已經乜出世紙結婚證書都唔使寄

BNO

唔該大哥

想問下有冇ching試過比完電話但從來無收到過hmpo嘅text? 利申 email有收到

17/7簽收 岩岩received

想問下各位有update係咪會收到email?
唔想成日禁入去睇

7月1 Your application is being processed到而家係咪跌咗入黑洞

正常吖，process兩個月都唔出奇，俾啲耐性！

我六月29 being processed
等待中

我六月十五

冇交父母出身紙結婚證書
有寫解釋

Bye Bye

正常 being processed 3 個weeks

睇下個e-mail 有無漏

7月中寄文件去 速遞果邊話到咗
但HM果邊無update 是咪send email問問穩陣？

都話PE睇漏文件架啦

6月尾都未approve
你7月8郁乜春啊

記得幫多啲朋友副署呀！

HMPO 一向講需時6-8星期，複雜嘅可以仲耐啲！舊年仲可以無遲，今年呢.....

你之前都識講依家續等幾個月，續乜鬼吖！

恭喜

Did you get notify for the 12/8 return of supporting documents from DHL or HMPO?

真心膠一問

97年6月大陸出世身份證R字頭

係咪零希望

大陸出世唔使諗

有D 六月都未出聲

24/7 RMORAN SIGNED
12/8 轉received

就算直系親屬有
英國都唔會畀本BNO你

1. 97後無新申請呢樣嘢、唔會有成功例子
2. 係

七月一日寄到eta已收到😎

Yup From DHL email +sms

1/7 DHL delivery: R Moran
13/8 終於documents received

🍓🍓

你身份證首發幾時？父母有無英籍身份？R字頭起碼2000年發出，你應該好難係bno，有無問過父母97年有無同你任何方式登記過？

就算無bno身份，咪用其他方法囉！上面啲人要走要攞外國護照，咪用盡辦法，香港人暫時出入自由，申請工作假期，出去了解吓個世界，搵吓機會囉。

Thanks

12/6 fedex寄到去
21/7 先document received同埋being processed，仲係黑洞中

身份證首發

起碼你有家人可以帶埋你去

Thanks!

真心祝福： 揾個好老公/好老婆好過，unmarried 住一齊兩年都計dependent
加油啦巴打

可以

咁樣就唔止限英國人啦，呢個世界咁多國家，自由世界就得啦！

都係 都只能夠祝福佢

有無7月6日前後既人簽收咗但仲未update status?
求安慰

有朋友1/7 都未有 你放心

Documents received 13/8
起碼10月先寄比我

如果父母有bno
子女今年岩岩過18歲
係咪可以用個個酌情去申請visa
個個酌情會係點樣
有冇人知道

想請問課完金有無話幾耐要寄到份野過去
60定90日???

正常90日，但最近有人問咗，90日限期暫時無咗，如果速遞只要hmpo簽收咗就得喇。

原來要等個半月
我仲諗住問8月7日簽收要等幾耐先有update
出返去先

啱啱過18嘅話如果仲係用緊父母嘅錢讀緊書嘅正常冇問題
已經出緊去全職賺錢就比較難

上個月11個寄 尋日update左 received

有 試下 試咗佢話你有咪有

thanks!!! 咁希望90日內我去得到民政署搞埋啲手尾

如果90日連簽都未簽收....
希望民政唔會停多兩個月

其實你去民政搞乜？而家應該無乜文件要寄啦喎，之前話要出世紙個D通通唔使

去民政署攪地址證明？

fedex 係咪可以一次寄2份?

我一次過寄四份添

可以
不過total weight唔可以多過500g
唔係運費另外計

我跟呢個weight

郵件重 0.187kg ，含 1 本 BNO 及 24 張 A4 紙。
舊 BNO (正本)
副署人副簽表格 (3 張 A4紙)
身份證彩色影印本 (1 張 A4紙)
香港特區護照32頁版，全本彩色影印本 (19 張 A4紙)
住址証明正本 (1 張 A4紙)
A4 透明 File (1個)

應該唔過 thx

97年嗰本bno無英文名... 我換身份證嗰時加返個英文名...

唔係呀係證明自己改過名

民政署而家真係無了期等
用電腦+正苦個pdf draft定曬宣誓文先囉

7月6日RYAN MORAN簽收到依家都未出返個黑洞

draft哂等佢開門
每間都係一星期會有一日開
但個電話未通過 完全book唔到

係因為有BNO所以中身分證大法

點解可以咁快

身分證大法
可以等SAR

我舊年200克唔過，已包兩個申請了！

副署3頁，兩頁指引嚟，根本唔使寄！
特衰一張紙影8頁，加埋身份證底面影印落去，5張紙！
地址證明正本一張紙！
速遞封硬身嘅，膠folder可以免埋！
我舊年仲有出世紙底面影，都係多一張紙！

睇doc咪夠囉

REPORT LOST
問多咗嘢

有睇，之前重係唔太了解果陣睇到第3題唔知身分證大法算唔算曾經有過BNO，因為「否」果個話從來無BNO，但因為出生......依家申請第一本就以為係自己嘅情況

到而家都未轉status

下面咁簽收有無伏

你有冇SEND SAR問HMPO先

你大鑊啦
要飛去利物浦親身搞啦

大法個原理，係正正97前出過bno，而申領身份證，而且不正常地11歲前攞身份證，除咗攞bno或ci都無其他理由！加上香港出世，有居留權嘅即有bdtc，三項大法中晒，咪反證你有bno咁囉。依家明唔明？

中晒大法，你就當自己曾經持有，去答hmpo所有問題得喇，唔知嘅，有啲問題可以答唔知或跳咗佢嘅，你咪等confirm passport cancelled 封電郵，肯定自己曾經持有就課金。至於sar，對於included child嗰啲仲麻煩，做唔做自己考慮，祝你好運了。

唔好咁
我唔撐痢架

5/8睇到係dhl到睇到已經簽收左我份件 19/7網上申請 有排等

睇doc了解兩項大法咩嚟！sar唔係萬能，好睇自己會唔會係included child，係嘅好可能要sar父母問埋有無included child！

我都係七月一日 但今日收到email🍓

Finally 終於輪到我

俾大家參考下，我以為要等2個月。點知1個月唔洗出黑洞

13/7 fedex寄件
17/7 r.moran簽收
13/8 received

報失先 之後成功cancel 有晒ref no. 先去續

正常，係分開寄

以為前後兩份只係差幾日

咁快 我13/7rceived到依家一啲聲氣都無 連開始都未開始

你睇唔睇到今個post名？副署就係俾你呢啲人玩爛咗！你開心啦，過骨啦！後面啲人點算先？

收到護照幫返朋友副署，抵消返你搏大霧嘅罪孽吧！

爭成個月都有可能

我上星期 已經收到本新bno 但原本寄過去d文件就仲未收到 想問下各位

1. 各位已經收到bno 啲巴絲 正常收到新bno後 幾耐會收翻原本寄去apply 啲文件？

2.如果 我要追翻 d文件 有咩途徑可以聯絡到英國個邊？

相隔超過一個月先再問啦

無律師樓出嘅改名契咩？

好明顯係十一歲/十八歲換身份證手痕加英文名

有冇人可以話我知點解我可以咁耐

正常6-8星期喎

幾十萬人同你一樣！

黑洞....係唔係正常?

Ok 我出返去先

今日hmpo岩岩話寄出bno 但又未有收到Dhl email or sms, 想問係咪呢幾日一定會有？ 同埋我身處外國 bno 申請用左香港地址所以寄翻去香港 但屋企人要翻工得星期六日係屋企 想知係咪可以係dhl改簽收地址同時間？

識唔撚識睇doc呀伸手黨

一樣，7月9 寄到仲未轉

我都係咁，想知如果過左90日點搞，係要再俾錢定點？

咁撚快 我 7月9 fedex 簽收仲未轉

一閪樣

今日先有人答過

17/7終於變document received

請問如果報失左BNO, 佢覆返ref no. 咁係代表我之前有申請過BNO嗎？

有無講明confirm cancelled？

無有你名嘅護照存在，又點取消到呢？課金啦！

又真係幾耐喎 我全家4份一齊寄，好好彩呀...

Documents received 10 July 2020
Application approved 10 August 2020
Passport printed and sent 13 August 2020

驚嘅可以等SAR

Processed 係咪第二個黑洞

如果係lost case係會耐d

樓上咁快
我7月頭Mckenna簽收左都未received

唔係lost case都一個月了

你的申請可能要三個月以上（MORE THAN THREE MONTHS）的處理時間

見到其他ching咁鬼快

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

每個人背景唔同，千祈唔好同人比較！

上個月14號being processed今日都仲係process緊
睇黎都要9月先收得返
不過我apply個日就預左成個過程可能要半年

唔好諗咁多喇
既然係process緊就遲早都會有
等轉received就話啫

我係驚個countersign唔過個application on hold姐
之前搵左個tittle係merchant既同我簽

見到有case business man過唔到都驚真係要再補簽

7月3號送到利物浦，仲未出黑洞
真羨慕啲巴打十幾號都出黑洞

我真係前後用咗三個月時間

7月24 到hm office
8月13 update收到文件

睇咗doc未

2份都係 7月4號寄, 7月31號轉 is being processed
唔知仲要等幾耐先轉 approved

我睇清楚d 睇到了

隨機拿一袋來處理

我係7月頭sent文件，但係approved日子就一樣，點解可以咁快

我嗰2份既 is being processed 日期仲早過巴打你
但係我到而家都仲未 approved...

我六月二十九processes
到今日都未有任何update

我有frd遲過我
都已經搞掂左

有無人試過要補交副簽，佢突然間要我簽番，話We post a form to you。係咪即係佢寄一份文件比我簽？？

yes
準備埋兩張相thx

係，佢寄張表畀你，仲要寄埋相

email冇？

Email 無attach文件

屌咩，唔識英文？

你簽發無揀other？所以咪出事囉！

影嚟睇下

15/7寄到，仲未轉process

Documents received都未有，純粹我快遞到見到佢15/7收咗就冇下文

同一日同一個人簽
仍在黑洞

等左接近1個月終於收返齊d 申請文件

多謝巴打，跟你方法，今日收到文件

整齊d文件 要寄過去了 請問用邊間最好

冇話邊間嘅 不外乎都係嗰幾間
不過自己留意價錢 豐儉由人

ups / fedex / dhl
時間上差唔多，dhl貴過果兩間
自己格下價

你無收到cancel passport email?
我嗰時報失同SAR同一日做
一星期內就有收到報失回覆話幫我取消咗passport
一個幾月後收到SAR回覆bno number同申請日期

置頂有齊四大速遞電話，自己格價。
另有黃店LHK，但英國會用皇家郵政派，會有慢件情況，風險自決！

我都係今日收到，個幾月

我有個問題好想問
我認我弱智地18歲申請身分證果陣
拎埋本BNO比佢剪左 啲fd叫我報失
但我真真正正比入境處既人剪L左
你地覺得我仲可唔可以報失

唔使，你既然真係認知係入境事務處剪咗你，你唔需要報失，一樣正常續就得！不過最好報damage，話俾佢知原因就得喇。就算系統唔報damage都要寫信解釋，因為之前都有人俾PE 問過，點解俾人剪咗！有舊證俾人，永遠方便自己方便人去批你。

你續個時報damaged passport

報告吓進度
27/7 DHL RYAN MORAN 簽收
14/8 Documents Received
出咗黑洞

Application being processed之後通常要幾耐先有消息?

唔該哂 ching

梳 我無真係咁感激架
果陣話連唔到網絡呀 痴線

內頁有冇Remove this label呢張嘢

其實而家用5+1好似都唔洗續BNO，啱唔啱？
照續嘅人純粹唔想用特衰護照出入境？

點解入境處既人會剪左？
同埋，點解要俾BNO?

續左先去到英國入境個時咪無咁煩囉，唔使查三查四

因為個時BNO係入境處出架嘛，D職員咪 on99 當左仲係港英時代咁照剪BNO囉

7月8 being processed.....

有啲人，連舊bno都無在喺手，入境時點證明自己係bno？續咗，到時申請5+1，點都快啲完成批核啦，起碼核實程序都簡單啲。

實情係我去申請既時候 有張卡痴喺窗口話可以拎BNO去剪 咁我拎整左身分證就順便帶埋去剪 都好久以前 大概係咁

原來有個剪bno窗口，即刻解咗一大謎團

但點解要咁做

廁所板見到都唔想用
尤其係新ver

呃啲唔識嘢又冇腦嘅人

差唔多成十年前 純粹覺得本bb相既BNO
擺喺度又係擺 不如剪左佢

入境處真係好ON9

你認為公務員係帶腦返工的話你諗多左

張嘢係紅皮先有
就係想知道藍皮會唔會都有呢張嘢
唔洗驚

我用埋DHL LOCKER收，唔使等佢打電話約送件

佢第二日dhl會發sms話個tracking no.你知，同埋可以改用dhl locker收，不過限你3日到取

張label上面寫remove label

97後BNO關佢入境處9事

你屋企D銀紙唔洗都係擺啫，咁你唔用交剪剪哂佢

唔好意思 我窮L 張張銀紙都會洗

之前photo reject左
琴日批左
Update返先

send左兩個月先叫你countersign咁攪野

如果我係home office 職員 直接彈回頭食你一次application fee

若BNO VISA 申請人可以帶同以下家人同時入境英國:
1) 配偶
2) 未婚伴侶
3) 18歲以下小朋友 (首次申請時未滿18歲)
4) 其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

第4點樣define highly dependant on applicant
我老豆老母生活上依賴我又點計

例如可以證明你連續入數畀佢哋生活嘅證據

人哋唔揀orher啫，又不至死罪！只要係British，點都要做嘅！

除非查過無你記錄咪彈回頭囉！佢哋做嘢俹簁啫，不至於扮工！

你揸特衰申請5+1時，個職員同樣態度對你，一有唔啱就彈走reject ，咁又點算先？

詳情自己開返文件睇，但係根據返文件，呢個用酌情權嘅機會係最大（例如一啲18歲以上仲倚賴緊父母）
但係仔細點樣申請 係未有嘅，建議都係等12月尾一月左右睇吓會唔會有進一步嘅資料

至少會拿住本過期BNO申請LOTR

謝
放唔低阿爸阿媽

你拎得BNO 父母都差唔多起碼/接近60啦
應該唔難

申請bno 邊使副簽架

LOTR就依家好走啦！不過你本舊bno個樣同依家有無大分別㗎？我驚IO唔認到你，俾唔到LOTR你喎。溫馨提示返你都係準備多啲好啲，唔係學你話齋，直接彈你回頭就唔好啦！

BTW咁你依家過去未呀？唔走遲啲無得走喎！

乜係Lord of the ring?

有野搞

點都要滯留到九月尾唔係蝕一大筆錢

leave outside the Rules...

正常到期續就唔使，過期太耐點認證個樣？你覺得遙距申請唔使security control？任何人話係你，就續咗，真係你續唔到時邊個證明到？副署係幫PE手去完成個申請啫，咁都by pass咗佢？

祝你到時好運吧！記得帶齊嘢！

嗯

到祖國企穩住腳先

咁奇怪？email有passport has been cancelled + ref no都續唔到？

講開又講，你諗住過到去，會揀邊到住同會搵咩工？

有bno唔撚續嘅走去用新廁板應該死全家

好奇怪點解係報失表格講佢嘅護照已經cancelled
而唔係係email上高

aa狗

咁多人去買樓/租樓

張相係咪pk dan㗎

自己google job cantonese property agency lalala

係喎 你啱
應該係email通知
唔通有第二個報失方法？

人生唔不熟，做唔做到㗎？

先幫自己搵屋先？有無心水邊個城市好？

自己做research 啦

自己醒水

根本連有無中身份證都唔知，啲證據又唔夠實在，好難入數喎。

咁祝你好運了

以前大家成日聽嘅LS01 form
不過填LS01嘅話又唔會即刻出到result

仲有佢最後個reply
如果假定佢淨係答咗上高問嗰個人嘅Q1但係避開冇答到Q2(有冇refno)嘅話
成件事就即時合理曬

收到Documents received email from HMPO

然係再收到個HMPO email寫
Letter Reference OVSCC110

We haven’t received all the documents we asked for. We can’t complete your application without them.

有冇巴絲知應該點做?

請問護照彩色影印係雙面影印定係單面影印 一張白紙印一頁護照

借用呢幾日嘅圖

如果收到封咁嘅嘢就當confirm passport cancelled嘅話，咁就完全唔關事了！

又借用另一張圖

無replacement 字眼喎！

點解photo會reject？

一版上下兩個影像，前後4個影像，可以影到8頁內頁啦！影像最緊要清晰唔過底！咁樣就可以慳紙兼減重，慳郵費又環保，身份證一樣咁影埋添！

確實有啲人有類似字眼嘅而無ref no，唔通呢啲都係唔實在嘅，不過字眼好似係confirm cancelled 喎！似乎都係有ref no比較實在啲。

If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

佢話有陰影，但第一次個張個網其實批左我
但人手check又話唔得（第一次都係比錢人影）
可能影個個同我有仇
最後又要出返去影相舖影

自己用電話影upload上去咪得囉

email話successfully cancelled passport 冇ref no?
個email會點寫？

我都收到呢份query email，無If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.呢句，亦都無提差咩文件，登入咗都睇唔到差咩

我估係你個住址證明有問題
係咪同你填寫嘅地址一樣格式？

如果沒交少問題 就會轉去process

手機影算啦

試過，個網唔批
就係試晒所有方法都唔得呀嘛
唔通真係想比錢人賺咩

我都怕會reject，我嗰時個網批我fair
所以補交相都係去返個網upload另一張，唔駛再郵寄啲咩嘢呀？

7月頭apply月尾DHL(確定簽收左)
而家叫我盡快send document
係咪應該email佢確認有冇收到好D

影完有背影？自己搞退地做白底囉，MS word都做到！

係呀，佢會email同message你
入面會有條link，之後打返資料（email,出生年月日）
就會有得再upload
咩都唔洗郵寄，不過我等左三日先.批

收齊就好喇

幾十萬人同你一樣啊

姐係繼續等

你個PE 唔係日日開工吖嘛

簽收咗就得啦，要有耐性！

your reference number is .....

我已經係白牆影，都已經做兩手準備做埋白底
咩陰影都冇（set埋燈）係個網話唔得
話個底好假，之後又話太白
我有2個fd都係咁

明白

個query email無呢句If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

呢種只係有你report lost記錄
有REF.NO.係搵到有你名本PASSPORT & CANCELLED
身份證大法都寫咗要有REF.NO.先可以續期

咩內容

你依幅圖有ref no呀

嘩，咁有趣，即係相片要求又收緊咗！其實佢個要求係lightly coloured ，即係要有少少色嘅，黃黃哋或灰灰哋就過。我連相片info都改埋，減少啲資訊唔知有無幫助。

呢幅只代表收到報失資料，無任何字眼表示confirm passport cancelled，只不過係開場白，因此收到呢封唔等如真係護照取消咗！利用大法者必須留意唔好搞錯。

好既, thank you

咁都ok嘅，起碼唔駛又俾幾舊水郵寄
你當初嗰網批你幅相係good定fair？

We haven’t received all the documents we asked for. We can’t complete your application without them.

What you need to do

Send us your documents

Check what you need to send at:

Send them to us at the following address, you don’t need to include a covering letter.

Her Majesty’s Passport Office (OVS-Query)
PEX
Freemans Reach
Riverside Place
Durham City
DH1 1SL
UK
Use a strong envelope that is the right size for your documents. You can use standard post or special delivery.

Her Majesty’s Passport Office is adopting social distancing measures to keep both its staff and customers safe, and to help stop the spread of the coronavirus (COVID-19). Our published processing times will not apply while these measures are in place, and it will take longer than usual to process applications.

If you are overseas and need to travel urgently, you should contact the Foreign and Commonwealth Office to discuss your options. Advice as a result of Covid-19 measures can be found at:
We will continue to work on your application, however we are unable to confirm when a passport will be issued if your application is successful. To help ensure that our services can be accessed by those who need them most during this period, please do not contact us to check on progress of your application.

We apologise for any inconvenience caused.

Please don’t reply to this email – it’s an automatic message from an unmonitored account. Find out how to contact us at

等吓
睇有冇 UPDATE

佢批我good架，我都冇諗過個人會唔批
第一次張相係之前申請其他野個時係出面影架

請問幫屋企人整埋， 但佢係唔見左本passport， 所以不同部門但同一地址，應該分開寄定一齊寄都可以？

WHY NOT

6月11申請
Bno幫副簽
今日收到 藍色

見係INT-E同INT-E-LS， 應該2個部門

幫女朋友13/6 申請
重係application being processed

咁我9成reject
不過你re upload後佢都approve得算快

都係相姐，你可以去影定，到時即刻upload
好過副簽唔得既
不過個下係幾灰，因為我屋企人都一次過批晒
得我一個唔批

我又係同老母一齊整，係屋企用手機影，佢嗰張就一take過就good，我自己影極都fair，最後唔理照交咗而家仲等緊

22/6 DHL Ryan Moran 簽收而家仲未變received

我第二次都係咁，最後出去影先good
希望你都快啲有消息喇

就快架啦

是但揀一個去馬啦！俾我就揀INT-E-LS，反正去得INT-E嘅都係簡單嘢，唔會太加重PE負擔，輕輕鬆鬆批多本。

上面有人話有email有cancelled passport
可能唔小心搞錯咗
收到依個email就當左cancelled passport 直接去續 所以續唔到
會唔會係咁

所以身份證大法都寫咗要有REF.NO.先可以續期

你其實唔使諗太多，你有ref no就坐定粒六啦！

收到呢封唔代表咩，你睇清楚由頭到尾無一個字肯定話俾申請人知，已取消護照！點解有呢封信，因為報失程序唔係用嚟查證有無護照，所以嗰邊會正常當報失嘅人有護照唔見咗，而因為報失程序可能好耐，所以有封咁嘢，叫唔好等而去申請護照！而呢封信最精妙之處，就係話個申請會當首次首請去做，咁潛台詞係：你本護照未搵到，但你當首次申請交齊文件就得喇！可惜bno係無申次申請呢，無登記過就無了。

有啲人睇信唔會睇晒內容而去理解，而係讚擇性去睇自己心中答案，有啲人只係睇到叫佢申請replacement passport呢兩個字，就以為成功咗可以續證，咁咪錯晒囉！

希望啦

我6月11簽收
到依家仲係being processed

ching係咩case
lost case?

過十年以上Renew

出生證明係咪必需?官方網頁唔見有寫

個幾日特別多
無計
十二月前收到當贏

仲要要搵時間過去UK 睇下咩環境先

要，影印你張出世紙send過去

官方有寫

系統叫你交乜就交乜

依家系統應該免咗，你見系統要求有就交，無就唔使。

7/29 dhl RMORAN簽收
8/14 documents received

一樣
係咪第二個黑洞

屌大家有無睇到大J講
7月頭寄文件
8月6號話收到
8月14號話approved
乜撚野事可以快咁撚多
我6月頭寄
7月頭收到
到今日仲未approve

睇落應該開多左office處理，最近d case唔止得Liverpool 仲有Durham

同埋唔係first in first out

同你同一日，一樣

有冇巴打係最近收到寄返過嚟嘅新bno ?我頭先收到得一個parcel 入面只有新嘅bno, 舊嗰本同埋其他證明文件正本都冇

睇doc……

我無12個月內政府住址證明
之後喺公司打咗封reference letter 打埋地址 蓋咗個公司印 叫咗上司簽名
就當係住址證明
有冇人試過咁做？

letter from employer 點解唔得

因為我公司係細公司 圍威喂嗰種
而且係喺公司就咁印出嚟 我怕會唔認可
好似好容易可以偽造

巴打咁講即係咩意思

即係話你唔睇doc囉，咩意思
你個case doc係有寫明架

公司邊有分大細
咁講細公司的僱傭合約都唔認可啦

有橢圓印就得架啦

E statement 囉，doc有講！

係圓印 唔係方印
因為我爬返文 見之前有啲巴打係特登叫銀行寄張statement嚟 而唔係就咁自己印
所以有啲奇怪先問吓

6/7 YATES都未

呢封我真係睇左好多次 連cancelled passport依隻字都冇講 不過上面有人話successfully cancelled passport 我就冇見過 唔知係指邊個email

成日俾個d 中身份證大法或者報lost成功+ref no最後申請唔到既post 嚇死

好多時嗰啲問返都係無中齊3項嘅！

仲有又俾SAR話no record嚇死

呢樣真係煩，其實有無方法，SAR問有無國籍記錄，好過問passport記錄，included child問唔到再問嚟問去真係好煩！

唔知點問
email有寫佢哋話唔到俾你知你有冇資格……
得申請passport record

佢可以填表去問，唔知返嚟會唔會詳細啲...

依個email真係第一次見
以為得thank you for reporting the loss同埋your passport has been cancelled + ref no

咩form

你又想填？

我見佢第二段話enquiry regarding eligibility for a BNO唔會respond

佢會幫你查有無申請護照，但係唔會答你有無資格申請

同你同日同人 都係未received

其實我估填依張form都冇用
因為都係send去DPQ enquiry 個email

直接申請續期會比你不停問有用得多

R Moran 終極黑洞

上星期話叫我副簽返，跟住求其搵條友幫我簽， 今日已經到手！

雖然BNO VISA 仲未出，不過睇番現時要申請成年親屬過英國，係要令英國政府相信係香港係唔能夠做到。

如果你父母自己住、或者住老人院，英國政府有理由相信佢地係香港都可以好好生活到，而且香港生活費唔會比英國貴太多，所以你要諗定點解釋到。

或者希望BNO VISA會比現在要求低

『薪火post』BNO 續期資訊(99) 希望100之前會approve

你唔去預約圖書，圖書館會寄預約單俾你，咪有地址證明囉

使鬼，IR56B咪得，除非佢自僱或者無工開

點解唔做野穩陣D呢

IR56B有幾唔穩陣，佢本質上係letter from employer
當然，攞預約信都OK

萬一reject 叫你寄過咪嘥錢

我無聽過有人寄 IR56B reject，反而成功的就聽唔少

我其實7月中寄哂 status轉咗application being processed

嗰時填見letter from employer 咪以為公司寫封reference letter就可以

點知見有巴打要銀行寄statement 先好奇問吓

991

佢選擇左寄statement者

就係奇怪囉
自己印statement 做住址證明咪得
點解要銀行寄statement 比自己先 可以做住址證明？

咁我要睇返個post先知乜事唔知頭唔知路

咁點解之前又唔求其搵條友簽咗佢？

之前有啲人驚e-statement 係印出嚟驚俾人彈，後來有人要補，問過電郵過去得，再之後有人問PE 接受啲咩，咪有doc嗰段英文囉！

因為再早啲時間唔可以用e statement

之前諗住搏大霧，冇揀other, 佢冇叫搵人簽

7/17 r Moran 都未轉doc received...

其實只要薪火post少啲叫春文100前approved 不是夢！祝各位巴絲早日Approved！